% !TeX spellcheck = ro_RO

\section{Cereri}

Cererile sunt dedicate pentru procese semiautomate, în care se cere implicarea utilizatorului. De la utilizator se poate de cerut:
\begin{icItems}
\item accord;
\item răspuns la întrebare de tip da/nu;
\item număr întreg;
\item număr decimal;
\item șir de caractere;
\item listă de șiruri de caractere;
\item tab.
\end{icItems}

\subsubsection{Acord}

Cererea acordului se realizează prin apel la funcția \\*\indent\mintinline{icl}{Request.confirm (text : string) : void}

\subsubsection{Răspuns la întrebare de tip Da/Nu}

Cererea răspunsului la de tip da/nu se realizează prin apel la funcția \\*\indent\mintinline{icl}{Request.ask (întrebare : string) : bool}

\subsubsection{Număr întreg}

Cererea unui număr întreg se realizează prin apel la funcția \\*\indent\mintinline{icl}{Request.int (text : string) : int}

\subsubsection{Număr decimal}

Cererea unui număr decimal se realizează prin apel la funcția \\*\indent\mintinline{icl}{Request.double (text : string) : double}

\subsubsection{Șir de caractere}

Cererea unui șir de caractere se realizează prin apel la funcția \\*\indent\mintinline{icl}{Request.string (text : string) : string}

\subsubsection{Listă de șiruri de caractere}

Cererea unei liste de șire de caractere se realizează prin apel la funcția \\*\indent\mintinline{icl}{Request.list (text : string) : list}

\subsubsection{Tab}

Cererea tabului se realizeză folosing următorul algoritm:
\begin{icEnum}
\item se apelează funcția \mintinline{icl}{Request.tab (text : string) : Tab};
\item în interfața grafică se selectează tabul dorit;
\item se confirmă alegerea.
\end{icEnum}

\subsection{Notificări}

Pentru a anunța utilizator de necesitatea de a îndeplini o cerere puteți să trimiteți o notificăre pe desktop, folosind comanda \mintinline{icl}{notify mesaj}. Notificarea va fi visibilă pentru 5 secunde. Pentru a prelungi durata vieții a notificării folosiți modificatorul \mintinline{icl}{notify:Xs}, unde \mintinline{icl}{X} este numărul necesar de secunde.